Netlfix神作The Keepers 「我的精液是聖靈，你應該吞下」

一名任教高中的修女的屍體在草地被發現，警方找不到任何嫌疑人，至今仍為懸案。

其後各種相關人士自發性參與調查。當中包括被神父性侵的受害者、修女的友人、修女的學生及記者等等。

在受害者願意發言及深入的調查下，種種因素都推向最大嫌疑人為Father Joseph Maskell，因為他要殺死想為少女持平的修女。

大眾在調查案件時受到多方阻撓，因為參與性侵者包括教會人士及警察。在政府機關，警署及教區的互相保護、關鍵人物相繼離世、被威脅封口者不敢發言、被性侵者的離世，案件至今仍為懸案。

影片最大特色是各個相關人士被訪問時，要麼回避問題，要麼就敗露自己說謊，要麼強詞奪理，沒有任何方法可以隱瞞自己的立場。

有無tiger king咁癲先

幾年前睇咗 仆街天主教

幾似The white ribbon

癲好多好多，我直頭想直接答冇得比

依啲紀錄片講足7集，感覺太長

係有少少 3-4集最fit

我諗可能係因為要拍好長時間，同以往既紀錄片唔同

```[member]強姦方式已經夠癲[/member]

```

pish

3

tiger king 癲在係你本來睇養老虎紀錄片
點知係殺人放火乜都齊

真係要您自己睇先明片入面教區果種痴線

咁fuck cat 幾分

好似冇爛蕃茄評分

睇左兩集已經覺得好痴線

教會真係好仆街
真正信教真係唔會去呢啲地方

撐住

好耐之前睇過，我係睇America Horror Story悶到棄劇，睇Saw同James Wan其他嘢同另外一啲Horror 都家常便飯嘅睇恐怖片特辣嘅人。但可能因為本身自己天主教背景，細個唔開心真係會搵神父傾心事，我睇The Keepers係真係會不安到有啲睡眠困難。好彩我遇到嘅神父真心係好人。

你犯下的錯誤太嚴重了，我必須不斷祈禱看看天父願不願意原諒@_@

Leave name

變態

有時自己係最可信 呢類教會去到某個lv只會變成濫權 甚至組織性犯罪

林鄭都有同宗教領袖傾下計

教宗要幫雜種

根本唔應該有教會呢d 地方
明明覺得排他係一種罪
偏偏d 教會既出現就係排他既力量

每次見人講天主教同聖經都諗起呢條片

始終都係由人創辦 信教嘅人未必比無神論者高尚

LM

可能係得佢一個害群之馬，但係整個教區都唔會承認。類似Apple必須要將成間公司既形象搞得有咁好得咁好。

Tiger king第一集已經覺得好長 追唔到

竟然上咗熱門

fuck cat節奏好慢
好悶

Netflix 套 making of murderer 都好癲
比黑警搞 坐完監出嚟 再嚟多次
坐監坐到依家都翻案都難過登天
好慘

兩套都係睇完會好心up
就算將啲問題公諸於世 Make 到noise 引起到社會關注
都唔代表可以撥亂反正到

劉明

垃圾天主教落地獄呀！！

我想吞
神父
我屎眼比邪靈入侵

可能雜種有提供cp, 幼幼呢

第一次睇

老實講如果唔係疫情d人睇到冇野睇tiger king有鬼咁大迴響咩

The Keeper,Wild Wild Country,Making a Murderer蠃九條街

留名

wild wild country睇完覺得好癲
不過每個人對癲嘅定義有啲唔同
個人覺得佢係小眾不過arm topic嘅人會覺得好正

有都唔出奇，支那咁囡一定有幼幼

睇埋spotlight 就知有威嘔心
不過香港可能好少少既
香港窮人連想信教都難

屌你呢套又係顛
證據比人污染哂都可以照隊上法庭

wild wild country 個規模真係好撚癲

好撚認同

之前睇spotlight（講班記者做教會性侵犯細路案件嘅調查式報導），有個受害人一組對白好深刻：
「當你來自貧窮家庭的窮小孩，宗教的意義非凡。
當有個神父注意你，這可是大事，他要你收詩歌集或倒垃圾，你會覺得自己很特別——就像是上帝要你幫忙。
當他跟你說黃色笑話，也許會有點奇怪，但你們有了共同秘密，你會繼續配合；
他給你看色情雜誌，你也會繼續配合；
你繼續配合、配合，直到有一天他要你幫他手淫或口交，你也只會繼續配合，因為你感覺受困了，因為他改造了你。
你如何拒絕上帝，對吧？」

有冇人都覺得啲修女好恐怖

屌我開Netflix望到第二定唔知第三集嗰張圖已經好驚...仆街好撚心寒

lm

管浩鳴

有睇過 The Confession Killer, Evil Genius 同 Abducted in Plain Sight
本身見個封面 以為The Keepers唔好睇 你講完之後好想睇

making of murderer 唔知點解好似好少人提，真係好癲，好詳細紀錄黑警可以有幾黑...血跡果part 睇到人好down

呢套真係好睇可惜太遲

睇完第一集我隔咗幾日先睇第二集

係啦，咁多集就不如研究下習總。
呢D查案嘢好多時係鳩做鳩作，邊有咁犀利。

以宗教之名行惡

天主教特別多變態嘢

平時壓抑得多

矛盾只因深愛著

相反，教會既原意係融合迷途既人

利申: 9up，最近睇緊本中世紀教會既書

睇左
好高質
入面訪問prosecutor 同警察最精采
語言偽術同香港高官一撚樣

矛盾大對決

真
洗鬼啲咩血跡專家
我見到啲血跡 一睇都知係用棉花棒整上去㗎啦假到咁

佢個姪仔都好慘
比死黑警咁樣逼供
無情白事就咁冇左人生最青春熱血嘅日子
唉 睇見真係無力感好重

仲要有啲所謂證據好明顯係偽造嘅都可以照上庭
黑警可以大安旨意繼續逗份糧 上位 仲退埋休

搭單問，有冇人覺得tiger king其實唔係真係咁癲 嗰班人好明顯係痴線佬，咩都做得出，合乎想像，仲要普通人理論上係接觸唔到

但係好似the keepers 呢齣suppose係好人、聖人，但係會做埋啲反倫理嘅嘢（雖然有好多新聞同戲都有講啲神父性侵細路），人面獸心，仲會係喺普通人附近生活，一諗落就好恐怖。啫係你諗下你可能有啲朋友係天主教徒，而佢間教會嘅神父就有可能係咁樣，好驚。

情況就好似韓國N房咁，你眼前嘅正常人，可能就係其中一員 好心寒

我都認同，只可以話期望過大，我一開始睇係因為個個都話好癲又集集都睇到咁我先追。

其實睇完你諗番係成班都甩皮甩骨既鄉下佬就會感覺其實d 行為同做d野又冇想像中咁癲

至於動物園幾條友同埋條女鬥黎鬥去d黑暗野我諗好多地方都發生緊個個都係為左自己利益唔會幫到真正有需要既動物。

我諗我唔係因為評論去睇應該會好d，因為d 人真係個好撚激動話套野好癲 反而有d 期待睇樓豬介紹嗰套

好正
信得耶蘇咁on9
抵姦

刀老公果下癲囉

黑警

好記得睇到打晒冷震

邊部分特別震驚

有時覺得天主教果種牽強真係假。。將好多壞事都拉埋天主果度。問題又好多人信佢地

神父嘅所作為以致成個天主教區一早知個神父有問題 仲死口唔認 又唔處分

究竟Sister Cathy 個男朋友當日知唔知到真相呢？
套野最未，佢俾人揭發左同另一位牧師一齊講大話，話佢哋一齊去睇戲，一齊收到Russel電話去Cathy屋企。
但另一位牧師一開始同警察錄口供時就話佢是由自己屋企去Cathy屋企。

但佢全程紀錄片都好自然，人老左真係深不可測

呢套野其實都幾岩搵明星拍成電視劇

同埋個教區極力保佢呢一下都好可疑
之前睇過Spotlight發現外國教區地位真係好高 警察法官呢啲全部企佢哋個邊
俾神父性侵個班女仔真係好慘 最慘係公開嘅都係少數
背後都唔知有幾多同類事件發生

老實講香港教會地位都唔低。
幾多高官信教，幾多名校係聖公會旗下，當中利益可以好龐大。
鏗鏘集有一集講教會利用政府早期批俾佢哋用作建教堂o既地皮，改建成教堂高級住宅混合體去賺錢。
YouTube - 鏗鏘集：榮神益人

睇睇先

鄺保羅大主教 - 全國政協委員
Where does his money come from?

班神父依家重生存緊？

到最後都唔知單案個真相係點
個個講野都有隱瞞
淨係知教會臭屎密冚

一定知唔少，修女一定有同佢講要去告神父

教會響大陸有搞房地產開酒店咁，親身經歷，跟果d人去大陸睇地，重要唔係一線城市

其實都知都得七七八八。
係佢地唔認，同埋製作人員冇拙拙逼人，留有餘地。

睇完我都覺得Cathy係一位好好嘅老師兼sister過咗咁多年班女學生同Cathy仲未討回公道，反而教會同其他律師警察都係blame the victim ，滿口謊言。根本就係有証有據但就係輸係金錢同社會極權到，嗰種寃

基督朋友講過佢地要讀「護教學」

我覺得AHS第二季真心拍得好好，但係第四季悶到仆街，睇到一本就冇睇，遲啲可能直接去睇第五季

標題幾好feel

係一半，sor9 for錯字

第6集
個神父Gerry收到Cathy修女個封信

信入面話 我遲咗10日終於黎m啦 你應該開心

係咪代表Gerry同Cathy做過愛

代表有，冇記錯係擔心唔係開心

叫Gerry唔駛擔心？

天主教啲人唔用套都幾麻煩
乜修女神父可以扑野架咩 真心問

以我認識神父係專玩小遊戲男孩屎忽

Yep

唔可以啦，嫁咗俾上帝

成套野Gerry同Russell先係最仆街，佢地同Cathy咁close反而知到真相都唔撚講，一個就仆街到野都仆埋仲要作故仔誤導差佬，另一個仲仆街，到死都唔撚講，帶埋個秘密入棺材，仲好似好自豪咁。戀童，殺人都無佢地咁賤格。

你唯有係諗佢地兩個驚俾人殺既係自己，畢竟教區、警察同政府已成一線

睇完好心up
咁多證據指控個神父
最後都係告唔入 還唔到佢哋一個公正
教區仲好賠錢算數